%%% Seznam použité literatury je zpracován podle platných standardů. Povinnou citační
%%% normou pro bakalářskou práci je ISO 690. Jména časopisů lze uvádět zkráceně, ale jen
%%% v kodifikované podobě. Všechny použité zdroje a prameny musí být řádně citovány.

\def\bibname{Seznam použité literatury}
\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}

%\bibitem{lamport94}
%  {\sc Lamport,} Leslie.
%  \emph{\LaTeX: A Document Preparation System}.
%  2. vydání.
%  Místo: Nakladatel, 1994.
% Název edice a číslování
%  ISBN 0-201-52983-1.

\bibitem{adriaans} {\sc Adriaans,} P., {\sc Trautwein,} M. a~{\sc Vervoort,} M. Towards high speed grammar induction on large text corpora In:~\emph{Lecture Notes SOFSEM 2000: Theory and practice of Informatics, Vol. 1963.} Berlin: Springer Verlag, 2000. 
\bibitem{alfon} {\sc Alfonseca,} M., {\sc Cebrián,} M. a~{\sc Ortega,} A. Evolving computer-generated music by means of the normalized compression distance.  In:~\emph{WSEAS Transactions on Information Science and Applications.} 2005. 
\bibitem{allan} {\sc Allan,} M.{\sc }   \emph{Harmonising chorales in the style of Johann Sebastian Bach.} Diplomová práce, School of Informatics, University of Edinburgh, 2002. 
\bibitem{bellgard} {\sc Bellgard,} M. I. a~{\sc Tsang,} C. P. Harmonizing music using a~network of Boltzmann machines. In:~\emph{Les réseaux neuro-mimétiques et leurs applications. Journées internationales.} 1992. 321-332.
\bibitem{bidlack} {\sc Bidlack,} R.{\sc }  Chaotic systems as simple (but complex) compositional algorithms. In:~\emph{Computer Music Journal.} 1992. 33-47.
\bibitem{biles} {\sc Biles,}  J. {\sc }  GenJam: A~genetic algorithm for generating jazz solos.  In:~\emph{Proceedings of the International Computer Music Conference.} 1994. 
\bibitem{birchfield} {\sc Birchfield,} D. A. {\sc }   \emph{Evolving intelligent musical materials.} Dizertační práce, Columbia University, 2003. 
\bibitem{burton} {\sc Burton,} A. R. {\sc }   \emph{A~hybrid neuro-genetic pattern evolution system applied to musical composition.} Dizertační práce, University of Surrey, 1998. 

\bibitem{colton} {\sc Colton,} S. a {\sc Wiggins,} G. A. Computational creativity: the final frontier? In:~\emph{ECAI}. 2012. 12, 21-26.

\bibitem{alcazar} {\sc Cruz-Alcázar,} P. P. a{\sc Vidal-Ruiz,} E. Learning regular grammars to model musical style: Comparing different coding schemes. In:~\emph{Grammatical Inference} Berlin: Heidelberg, 1998. 211-222.
\bibitem{deprisco} {\sc De Prisco,} R., {\sc Zaccagnino,} G. a~{\sc Zaccagnino,} R. EvoBassComposer: a~multi-objective genetic algorithm for 4-voice compositions.  In:~\emph{Proceedings of the 12th annual conference on Genetic and evolutionary computation.} 2010. 817-818
\bibitem{iamus} {\sc Diaz-Jerez,} G.{\sc }  Composing with Melomics: Delving into the computational world for musical inspiration.   In:~\emph{Leonardo Music Journal.} 2011. 21, 13-14.
\bibitem{diaz} {\sc Díaz-Jerez,} G.{\sc }   \emph{Algorithmic Music: using mathematical models in music composition.} Dizertační práce, The Manhattan School of Music, 2000. 
\bibitem{duff} {\sc Duff,} M. O. {\sc }  Backpropagation and Bach’s 5th cello suite (Sarabande).  In:~\emph{Proceedings of the International Joint Conference on Neural Networks.} 575.
\bibitem{ebcioglu1} {\sc Ebcioğlu,} K.{\sc }   \emph{Computer counterpoint.} Ann Arbor, MI: MPublishing, University of Michigan Library, 1980. 
\bibitem{ebcioglu2} {\sc Ebcioğlu,} K.{\sc }  An expert system for harmonizing four-part chorales. In:~\emph{Computer Music Journal.} 1988. 43-51.
\bibitem{farbood} {\sc Farbood,} M. a~{\sc Schoner,} B. Analysis and synthesis of Palestrina-style counterpoint using Markov chains.  In:~\emph{Proceedings of the International Computer Music Conference.} 2001. 471-474.

\bibitem{fernandez} {\sc Fernández,} J. D. a {\sc Vico,} F. AI methods in algorithmic composition: A~comprehensive survey. In:~\emph{Journal of Artificial Intelligence Research}. 2013. 513-582.

\bibitem{franklin} {\sc Franklin,} J. A.{\sc }  Multi-phase learning for jazz improvisation and interaction. In:~\emph{Proceedings of the Eighth Biennial Symposium for Arts \& Technology.} 2001. 
\bibitem{freitas} {\sc Freitas,} A. a~{\sc Guimaraes,} F. Melody harmonization in evolutionary music using multiobjective genetic algorithms.  In:~\emph{Proceedings of the Sound and Music Computing Conference.} 2011. 
\bibitem{gartland} {\sc Gartland-Jones,} A. {\sc }  Can a~genetic algorithm think like a~composer?. In:~\emph{Generative Art.} 2002. 
\bibitem{gibson} {\sc Gibson,} P. M. a~{\sc Byrne,} J. A. Neurogen, musical composition using genetic algorithms and cooperating neural networks. In:~\emph{Artificial Neural Network, Second International Conference.} 1991. 309-313.

\bibitem{gillet} {\sc Gillet,} O. a {\sc Richard,} G. Supervised and Unsupervised Sequence Modelling for Drum Transcription. In:~\emph{ISMIR}. 2007. 219-224. 

\bibitem{gillick} {\sc Gillick,}  J., {\sc Tang,} K. a~{\sc Keller,} R. M. Learning jazz grammars. In:~\emph{Proceedings of the Sound and Music Computing Conference} 2009. 125-130.
\bibitem{goldman} {\sc Goldman,} C. V. et al. {\sc }  Netneg: A~hybrid interactive architecture for composing polyphonic music in real time. In:~\emph{Proceedings of the International Computer Music Conference.} 1996. 133-140.
\bibitem{grachten} {\sc Grachten,} M.{\sc }  JIG: jazz improvisation generator.  In:~\emph{Workshop on current research directions in computer music.} 2001. 1-6.
\bibitem{gwee} {\sc Gwee,} N.{\sc }   \emph{Complexity and heuristics in rule-based algorithmic music composition.} Dizertační práce, Louisiana State University, 2002. 
\bibitem{harris} {\sc Harris,} Z. S.{\sc }   \emph{Methods in Structural Linguistics} University of Chicago Press, Chicago, USA 1999. 
\bibitem{hild} {\sc Hild,.} H., {\sc Feulner,} J. a~{\sc Menzel,} W. HARMONET: A~neural net for harmonizing chorales in the style of JS Bach. In:~\emph{Advances in Neural Information Processing Systems.} 1992. 267-274
\bibitem{illiac} {\sc Hiller,} L. A. a~{\sc Isaacson,} L. M. Musical composition with a~high speed digital computer.  In:~\emph{Audio Engineering Society Convention 9.} 1957. 
\bibitem{hopcroft} {\sc Hopcroft,} J. E. a~{\sc Ullman,} J. D.  \emph{Introduction to Automata Theory, Languages and Computation} Reading, Massachusetts: Addison-Wesley Publishing, 1979. ISBN 0-201-02988-X . Sekce 4.5, Věta 4.5, s.92
\bibitem{hornel} {\sc Hornel,} D. a~{\sc Ragg,} T. A~connectionist model for the evolution of styles of harmonization. In:~\emph{Proceedings of the International Conference on Music Perception and Cognition.} 1996. 
\bibitem{horner} {\sc Horner,} A. a~{\sc Ayers,} L. Harmonization of musical progressions with genetic algorithms. In:~\emph{Proceedings of the International Computer Music Conference.} 1995. 
\bibitem{horner2} {\sc Horner,} A. a~{\sc Goldberg,} D. E. Genetic algorithms and computer-assisted music composition. In:~\emph{Proceedings of the International Conference on Genetic Algorithms.} 1991. 
\bibitem{horowitz} {\sc Horowitz,} D.{\sc }  Representing musical knowledge in a~jazz improvisation system. In:~\emph{Proceedings of Artificial Intelligence and Music, IJCAI workshop.} 1995. 16-23.
\bibitem{jacob} {\sc Jacob,} B. {\sc }  Composing with genetic algorithms. In:~\emph{Proceedings of the International Computer Music Conference.} 1995. 
\bibitem{johnson} {\sc Johnson,} M., {\sc Tauritz,} D. R. a~{\sc Wilkerson,} R. Evolutionary computation applied to melody generation. In:~\emph{Proceedings of the ANNIE} 2004. 
\bibitem{k99} {\sc Kehler,} A. a~{\sc Stolcke,} A.  \emph{Unsupervised learning in Natural Language Processing.} Maryland: MD, USA 1999. 
\bibitem{kippenbell} {\sc Kippen,} J. a~{\sc Bel,} B. The identification and modelling of a~percussion ‘language,’and the Emergence of Musical Concepts in a~machine-learning experimental set-up. In:~\emph{Computers and the Humanities.} 1989. 23(3), 199-214.
\bibitem{kitani} {\sc Kitani,} K. M. a~{\sc Koike,} H. ImprovGenerator: Online grammatical induction for on-the-fly improvisation accompaniment. In:~\emph{Proceedings of NIME 2010.}  
\bibitem{laurson} {\sc Laurson,} M. a~{\sc Kuuskankare,} M. Towards idiomatic instrumental writing: A~constraint based approach. In:~\emph{Proceedings of the 2nd Annual Symposium on Systems Research in the Arts.} 2000. 
\bibitem{leach} {\sc Leach,} J. a~{\sc Fitch,} J. Nature, music, and algorithmic composition. In:~\emph{Computer Music Journal.} 1995. 23-33.
\bibitem{lerdahl} {\sc Lerdahl,} F. a~{\sc Jackendoff,} R.  \emph{A~generative theory of tonal music.} MIT press, 1985. 
\bibitem{lewis} {\sc Lewis,} J. P.{\sc }   \emph{Music and Connectionism,} kaptola Creation by refinement and the problem of algorithmic music composition. The MIT Press, Cambridge, 1991. 
\bibitem{lidov} {\sc Lidov,} D. a~{\sc Gabura,} J. A~melody writing algorithm using a~formal language model. In:~\emph{Computers in the Humanities.} 1973. 3, 138-48.
\bibitem{lolucas} {\sc Lo,} M. a~{\sc Lucas,} S. M. Evolving musical sequences with n-gram based trainable fitness functions. In:~\emph{Proceedings of the IEEE Conference on Evolutionary Computation.} 2006. 601-608.
\bibitem{lozano} {\sc Lozano,} L.,{\sc Medaglia,} A. L. a~{\sc Velasco,} N. Generation of Pop-Rock chord sequences using genetic algorithms and variable neighborhood search.  In:~\emph{Applications of Evolutionary Computing.} Springer Berlin Heidelberg, 2009. 573-578
\bibitem{lyon} {\sc Lyon,} D.{\sc }  Using stochastic petri nets for real-time nth-order stochastic composition. In:~\emph{Computer Music Journal.} 1995. 13-22.
\bibitem{maddox} {\sc Maddox,} T. a~{\sc Otten,} J. Using an evolutionary algorithm to generate Four-Part 18th century harmony.  In:~\emph{Proceedings of the WSEAS International Conference on Mathematics and Computers in Business and Economics.} 2000. 
\bibitem{manaris} {\sc Manaris,} B., {\sc Hughes,} D. a~{\sc Vassilandonakis,} Y. Monterey mirror: Combining Markov models, genetic algorithms, and power laws.  In:~\emph{Proceedings of the IEEE Conference on Evolutionary Computation.} 2011. 
\bibitem{marques} {\sc Marques,} M. et al.{\sc }  Music composition using genetic evolutionary algorithms. In:~\emph{Proceedings of the IEEE Conference on Evolutionary Computation.}  714-719.
\bibitem{masonsaffle} {\sc Mason,} S. a~{\sc Saffle,} M. L-Systems, melodies and musical structure. In:~\emph{Leonardo Music Journal.} 1994. 31-38.
\bibitem{mcguire} {\sc McGuire,} K.{\sc }   \emph{ArpEgg: a~rewriting grammar for complex arpeggios.} 2006. 
\bibitem{mcintyre} {\sc McIntyre,} R.{\sc }  Bach in a~box: The evolution of four part baroque harmony using the genetic algorithm. In:~\emph{Evolutionary Computation. IEEE World Congress on Computational Intelligence.} 1994. 852-857.
\bibitem{melo} {\sc Melo,} A. F.{\sc }   \emph{A~connectionist model of tension in chord progressions.} Diplomová práce, University of Edinburgh, 1998. 
\bibitem{morales} {\sc Morales,} E. a~{\sc Morales,} R. Learning musical rules.  In:~\emph{Proceedings of the International Joint Conference on Artificial Inteligence.} 1995. 
\bibitem{morgan} {\sc Morgan,} N.{\sc }  Transformation and mapping of L-Systems data in the composition of a~large-scale instrumental work. In:~\emph{Proceedings of ECAL 2007 Workshop on Music and Artificial Life.} 2007. 
\bibitem{morris} {\sc Morris,} D., {\sc Simon,.} I. a~{\sc Basu,} S~Exposing Parameters of a~Trained Dynamic Model for Interactive Music Creation. In:~\emph{AAAI.} 2008. 784-791.
\bibitem{nelson} {\sc Nelson,} G. L. {\sc }  Real time transformation of musical material with fractal algorithms. In:~\emph{Computers \& Mathematics with Applications.} 1996. 32(1), 109-116.
\bibitem{ovans} {\sc Ovans,} R. a~{\sc Davison,} R. An interactive constraint-based expert assistant for music composition. In:~\emph{Proceedings of the 1992 Canadian Artificial Intelligence Conference.} 1992. 76-81.
\bibitem{papadop} {\sc Papadopoulos,} G. a~{\sc Wiggins,} G. A~genetic algorithm for the generation of jazz melodies.  In:~\emph{Proceedings of STEP.} 1998. 

\bibitem{papadopsurvey} {\sc Papadopoulos,} G. a~{\sc Wiggins,} G. AI methods for algorithmic composition: A survey, a critical view and future prospects. In:~\emph{AISB Symposium on Musical Creativity.} 1999. 110-117

\bibitem{phon} {\sc Phon-Amnuaisuk,} S.{\sc }  Control language for harmonisation process. In:~\emph{Music and Artificial Intelligence.} Springer Berlin Heidelberg, 2002. 155-167.
\bibitem{polito} {\sc Polito,} J., {\sc Daida,} J. M. a~{\sc Bersano-Begey,} T. F. Musica ex machina: Composing 16th-century counterpoint with genetic programming and symbiosis.  In:~\emph{Evolutionary Programming VI.} Berlin: Heidelberg, 1997. 113-123.
\bibitem{prusinkiewicz} {\sc Prusinkiewicz,} P.{\sc }   \emph{Score generation with L-systems.} MI: MPublishing, University of Michigan Library,1986 455-457.
\bibitem{rader} {\sc Rader,} G. M. {\sc }  A~method for composing simple traditional music by computer.  In:~\emph{Communications of the ACM.} 1974. 17(11), 631-638.
\bibitem{ramirez} {\sc Ramirez,} R. a~{\sc Peralta,} J. A~constraint-based melody harmonizer. In:~\emph{Proceedings of the Workshop on Constraints for Artistic Applications (ECAI’98)} 1998. 
\bibitem{rothgeb} {\sc Rothgeb,} J. E.{\sc }   \emph{Harmonizing the unfigured bass: A~computational study..} Dizertační práce, Yale University, 1969. 

\bibitem{schmidl} {\sc Schmidl,} H.{\sc }  Pseudo-Genetic Algorithmic Composition.  In:~\emph{GEM.} 2008. 24-29
\bibitem{schwanauer} {\sc Schwanauer,} S. M. a~{\sc Levitt,} D. A.  \emph{Machine models of music.} MIT Press,1993. 
\bibitem{solan} {\sc Solan,} Z~et al.{\sc }  Unsupervised learning of natural languages. In:~\emph{Proceedings of the National Academy of Sciences of the United States of America 102.33} 2005 
\bibitem{spangler} {\sc Spangler,} R. R.{\sc }   \emph{Rule-based analysis and generation of music.} Dizertační práce, California Institute of Technology, 1999. 

\bibitem{steedman} {\sc Steedman,} M. J. A generative grammar for jazz chord sequences. In:~\emph{Music Perception.} 1984. 52-77.

\bibitem{thomas} {\sc Thomas,} M. T. {\sc }   \emph{Vivace: A~rule based AI system for composition.} 1985. 
\bibitem{todd} {\sc Todd,} P. M.{\sc }  A~connectionist approach to algorithmic composition. In:~\emph{Computer Music Journal.} 1989. 27-43.
\bibitem{toiviainen} {\sc Toiviainen,} P.{\sc }  Modeling the target-note technique of bebop-style jazz improvisation: An artificial neural network approach.  In:~\emph{Music Perception.} 1995. 399-413.
\bibitem{bcl} {\sc Tu,} K. a~{\sc Honavar,} V.  \emph{Unsupervised Learning of Probabilistic Context-Free Grammar using Iterative Biclustering.} Extended Version. Computer Science Technical Reports, 2008. 
\bibitem{ulrich} {\sc Ulrich,} J. W. {\sc }  The Analysis and Synthesis of Jazz by Computer.  In:~\emph{IJCAI} 1977. 865-872.
\bibitem{verbeurgt} {\sc Verbeurgt,} K., {\sc Fayer,} M. a~{\sc Dinolfo,} M. A~hybrid Neural-Markov approach for learning to compose music by example.  In:~\emph{Advances in Artificial Intelligence.} Springer Berlin Heidelberg, 2004. 480-484.
\bibitem{voss} {\sc Voss,} R. F. a~{\sc Clarke,} J. "1/f noise" in music: Music from 1/f noise.  In:~\emph{The Journal of the Acoustical Society of America.} 1978. 63(1), 258-263.
\bibitem{widmer} {\sc Widmer,} G.{\sc }  Qualitative perception modeling and intelligent musical learning. In:~\emph{Computer Music Journal.} 1992. 51-68.
\bibitem{zaanen} {\sc van Zaanen,} M.{\sc }  ABL: Alignment-based Learning. In:~\emph{Proceedings of COLING.} 2000. 


\end{thebibliography}
